<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books on Welcome to my blog</title>
    <link>https://kashiwachen.github.io/books/</link>
    <description>Recent content in Books on Welcome to my blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>2021-2022</copyright><atom:link href="https://kashiwachen.github.io/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kashiwachen.github.io/books/%E7%86%B1%E6%83%85%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%86%B0%E6%B7%87%E6%B7%8B%E5%93%B2%E5%AD%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kashiwachen.github.io/books/%E7%86%B1%E6%83%85%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%86%B0%E6%B7%87%E6%B7%8B%E5%93%B2%E5%AD%B8/</guid>
      <description>熱情人生的冰淇淋哲學  斜槓人如何抵制社會惡習（工作、面試）。斜槓人：擁有許多興趣，興趣的廣度比深度重要；無法在一個領域深度鑽研，達到一定程度即會跳的另外一個領域；討厭規矩太多的組織、團隊。
在應徵過程中，容易收到懷疑。為了處理這種懷疑，可以通過更改履歷以及面試的方式來應對。
 問題及解決方法 經歷多元化  工作經驗沒有主軸 頻繁更換工作，缺乏穩定性 大學科系與職務不符合  解決方法 &amp;mdash; 更改履歷 / 面試方式  找出公分母。列出過去的工作經驗以及所要求的技能及特質；再列出應徵工作所需要的條件；將條件一一連結     職務 技能/特質     Chatting Cafe 部長 與人淺顯交流     找出隱藏條件。除了技術上的要求，找出其他未列出的要求（溝通、簡報能力等） 多元或單一不是重點。強調熱情如何提高工作績效。  難以選擇熱情的傾灑點 無法確認自己想把熱情放在某一方面。
解決方法 &amp;mdash; 四色冰淇淋、五大價值觀 需要找出能夠讓自己開始行動的動力。
 5大價值觀。找出五個最重視的價值觀。日常習慣 &amp;ndash;&amp;gt; 找出事件的出發點 &amp;ndash;&amp;gt; 重視的價值觀。如，健康、家庭、身心平衡、挑戰etc。 根據價值觀選擇4種興趣、習慣（可隨時更換，直到組合讓人滿意）。如，重視安全感、家庭、金錢 &amp;ndash;&amp;gt; 1)穩定收入 2)孩子互動 3)研究投資及副業 4)打給父母。 熱情時間。將興趣安排至行事曆。1）每週固定安排2-4小時 2）即時按照心情及情況決定時間內做的工作  工作不再成為認同感的來源 需要工作支持生活開支，但工作消耗了大部分精力，無法讓我們集中到興趣上。
解決方法 &amp;mdash; 讓工作成為助力  獨自進行的熱情活動 + 他人合作的日間工作。 一個人無法長時間獨處，需要通過交流來互補精神上的短缺。 讓工作不但能支持生活開支，其所帶來的附加效應能進一步支持熱情。 生活 - 工作的平衡  最終達成：身份認同（社會認同）不再來自於工作，因為明白工作只是助長熱情發展。並且，還能放寬心看待工作中的不順心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kashiwachen.github.io/books/%E7%AA%AE%E6%9F%A5%E7%90%86%E7%9A%84%E6%99%AE%E9%80%9A%E5%B8%B8%E8%AD%98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kashiwachen.github.io/books/%E7%AA%AE%E6%9F%A5%E7%90%86%E7%9A%84%E6%99%AE%E9%80%9A%E5%B8%B8%E8%AD%98/</guid>
      <description>窮查理的普通常識  作者：查理 蒙格 （沒有蒙格就沒有股神）
想要擁有什麼，就讓自己配得上它。
 背景：於律師事務所工作，29歲陷入人生低谷：離婚、喪子。
投資常識   投資擁有護城河的企業。如，Apple：完整的科技生態鏈，讓人難以割捨。 在生活中運用護城河概念。如，拉開自己於他人的價值差距 &amp;ndash;&amp;gt; 通過分享自己的作品、技術教學來建立自我品牌。
  選擇股價合理的優質企業。找尋股價被低估的中小企業 &amp;ndash;&amp;gt; 找尋具備更好發展潛能的大企業。
  減少選擇的次數。設定20-30個欄位作為一生的出手次數，每次在股市出手，就劃掉一個欄位，這樣子在出手前，我們會縝密分析後才出手。 一次性決定一週需要做的事，之後再精修細節；把最要的決定留在頭腦清楚的時候；避免因事件緊迫或情緒因素影響決策品質。
  能力圈。確保自己站在能力圈中央，避免跳出能力圈。如，股神將投資分為：可以投資、不能投資、無法理解。將事情的發展把握在手中。
  生活常識  列出底線，總是要想到什麼不該做。先思考不想要什麼，再想要追求什麼。“如果知道我會死在哪裡，那我將永遠不去那個地方”。別吸毒、別亂闖馬路、別染上愛滋。 在找下一分工作時，我們最會先列出要求：薪水高、工作性質單純。但是不會定下底線：哪些企業不會去？（內鬥、糾紛、） 檢查清單。通過清單明白該做什麼、不該做什麼，從而集中思考當下避免情緒干擾。減少主觀因素帶來的失誤。 閱讀。通過閱讀刪除舊觀念，增加新觀念，跟上時代。 建立自己的道德觀 &amp;ndash; 底線。  多元思考模型  只將注意力放在同一個學科，不管多麼有趣，也會把人思想禁錮在狹窄的領域當中。
&amp;mdash; William Osler
   應用數學、工程學。通過變數改變生活習慣，X（高熱量食物） + Y（騎機車出行） + Z（不小心買飲料） = A（發福），通過一步步更改變量來更改習慣，避免劇烈的改變。
  應用腦科學。大腦會不自覺根據自己的感覺增加內容。學會從對話中尋找客觀事實。
  誤判心理學。會害你失敗的都是好點子而不是壞點子。？？？？ 1）一致性的偏誤。
2）獎勵機制。提升效率。
  試著將生活情況用所知道的工具去分析, 就可以培養起多元思考模型。但是人類非常習慣用熟悉的思考方式來思考。可以結合《刻意練習》來培養多元思考方式。
MEMO 股神老師、價值投資之父 &amp;ndash; 班傑明 葛拉漢（Benjamin Graham）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
